熱愛跑步的理由

2019年02月01日

熱愛跑步的理由 - 高慧然

互聯網(互聯網)

說起村上春樹，除了名作家之外，大家一定無法忽略他的另一個重要身份：馬拉松選手。原來，不久前剛剛迎來70歲生日的他，已經參加過25場馬拉松比賽。不僅如此，他還堅持每天跑步，是每一天。這一點，恐怕連許多職業運動員都無法做到。

熱愛跑步的村上，出版過一本書《關於跑步，我想說的其實是……》，書中談及他堅持每天跑步的一些理由：跑步讓他每天有固定的沉默時間、跑步讓他學會堅持、跑步讓他戰勝自己、跑步讓他獲得小確幸、跑步讓他在個人的局限性中活出人生的意義……

每天有一個人獨處、不用與人（不論是甚麼人）對話的時間與空間，何其重要。雖說如此，人總有惰性，每天逼自己外出跑步，跑一定的距離，不准中途放棄實在是非常艱困的事，能夠數十年如一日這麼做，光是這一份堅持，已是不斷自我完善的一個過程，所以每天都在戰勝昨天的自己。

村上跑步，不是為了強身健體讓自己更長壽，而是為了精神滿足，他認為跑步是在個人的局限性中盡可能燃燒自己，不讓人生糊里糊塗地過，這就是跑步的意義。

我覺得最有趣的理由卻是「小確幸」。年輕的村上，每天在東京街頭跑步時都會與一個美麗的女跑者擦肩而過。這樣的次數多了，兩個人後來在跑步時遇到就會微笑着致意。雖然因為害羞，他們始終沒有對話，沒有交換聯絡資料，但是每天在跑步時的瞬間相遇，卻成為他跑步的動力及小小的幸福。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
小黃魚 (蔣芸)

下一則
下一則
魯迅影集 (林道群)